非洲山區老師黑板畫 Word 介面 教電腦課無電腦用

如何在沒有電腦的西非山區教學生用電腦？迦納的一位教師做到了。他在貧窮偏遠的迦納山區任教，希望在學校教學生使用 Microsoft Word ，但因為學校完全沒有電腦，他就只好運用 Visual Arts 所學的技巧，在黑板上直接畫出整個 Microsoft Word 介面，再逐項解釋，十分有教學熱誠。

後來，他將用黑板教電腦的照片放上社交網站 Facebook ，吸引大批網民分享及留言支持，更有人捐出電腦及投影機給他的學校。而這位教師亦計劃將當中部分裝備轉贈予附近同是開辦電腦課程的學校，令人十分感動。
而據該教師在 Facebook 上表示，他數年前曾在迦納另一所農村小學任教，雖然該小學設有電腦室，但由於每天只有小部分時間有電力可供使用。所以即使有電腦，都難免要使用黑板教授電腦課。而有趣的是，由於學生使用電腦時容易分神，所以使用黑板時，課堂進度反而更快。

好學不倦

應該畫 libreoffice writer

好老師

我諗本港小學要強制咁做

唔爭在教埋photoshop

邊出到個色板呀